一九七○年代彌敦道街景照片上載政府檔案處網頁供市民閱覽

政府檔案處網頁今日（八月一日）上載了七十幀一九七○年代中期彌敦道建築物和街景的照片，誠邀香港市民一同閱覽，回顧香港歷史。

政府檔案處發言人說：「這輯照片喚起市民對一九七○年代中期彌敦道的集體回憶。我們希望透過這些照片推動市民欣賞歷史檔案。」

這些由地政總署移交的照片，是為記錄一九七○年代興建太子站至尖沙咀站地下鐵路時建築工地的路面情況。當年一些地標建築物，以及那些越來越少人提起的家傳戶曉名字，如普慶戲院、「泰林」、「平霸」重現於這些照片。市民閱覽這些照片時可比較現時和一九七○年代彌敦道的經濟面貌。

市民可於政府檔案處網頁的教學資源庫（）閱覽這些照片。

教學資源庫包含專題指引、數碼藏品、網上展覽以及其他資源，以助研習和教學。它提供資料豐富而且瀏覽便捷的平台，便利網民了解香港的發展。

完
2018年8月1日（星期三）

好乾淨

好少人

70年代加士居道天橋，
50年之後，仍然一樣用緊兩條行車線

全部變晒周大福

班狗官都唔會點行果邊，所以WFC